%%% Copyright (C) 2019 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet «Innovations pédagogiques et
%%% conception universelle de l'apprentissage: rapport du terrain»
%%% https://gitlab.com/vigou3/atelier-pedagogique-fsg-cua
%%%
%%% Cette création est mise à disposition selon le contrat
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

%% Normes de présentation visuelle 2018
%%
%% - grille de 8 unités de haut
%% - 1 mesure = 1/8 d'unité
%% - bande identitaire de 1 mesure placée au bas de la 7e unité
%% - logo haut de 4 mesures avec blancs de deux mesures en haut et
%%   en bas
%% - blanc équivalent à la largeur du blason à droite du logo
%% - bande or de la largeur du logo + blanc à droite
%%
%% Dimensions du logo UL
%%
%% hauteur: 129
%% largeur totale: 312
%% largeur blason: 102
%% valeur clé: (312 + 102)/129 = 3.209302
%%
%% Dimensions de l'image
%%
%% hauteur: 55 mesures - 1pt (filet) = 54.9191919 mesures
%% largeur: 160mm
%% ratio largeur/hauteur: 160/77.23

\begingroup
\TPGrid{16}{64}
\textblockorigin{0mm}{0mm}
\setlength{\parindent}{0mm}
\setlength{\imageheight}{54.9191919\TPVertModule}
\setlength{\logoheight}{4\TPVertModule}
\setlength{\bandeorwidth}{3.209302\logoheight}
\setlength{\banderougewidth}{\paperwidth}
\addtolength{\banderougewidth}{-\bandeorwidth}
\setlength{\bandeorheight}{\TPVertModule}
\setlength{\banderougeheight}{\TPVertModule}
\setlength{\textwidth}{\paperwidth}
\addtolength{\textwidth}{-2\TPHorizModule}

\def\supertitlefmt{%
  \mdseries\fontsize{12}{12}\selectfont%
  Atelier d'échange pédagogique \\ de la Faculté des sciences et de génie\par}
\def\titlefmt{%
  \bfseries\fontsize{18}{18}\selectfont%
  Innovations pédagogiques et conception \\ universelle de
  l'apprentissage: rapport du terrain\par}
\def\datefmt{%
  \fontsize{10}{10}\selectfont%
  2 décembre 2019}
\def\authorfmt{%
  \bfseries\fontsize{14}{14}\selectfont
  Vincent Goulet}
\def\affiliation{%
  \mdseries\fontsize{10}{11}\selectfont
  Professeur titulaire \\
  École d'actuariat, Université Laval}
\def\edition{%
  \mdseries\fontsize{10}{11}\selectfont
  Version \year.\month}

%%%
%%% Page de titre
%%%

\begin{frame}[plain]
  %% bandeau identitaire
  \begin{textblock*}{\paperwidth}[0,1](0mm,56\TPVertModule)
    \textcolor{rouge}{\rule{\banderougewidth}{\banderougeheight}}% % bande rouge
    \textcolor{or}{\rule{\bandeorwidth}{\bandeorheight}}           % bande or
  \end{textblock*}

  %% logo UL
  \begin{textblock*}{\bandeorwidth}(\banderougewidth,58\TPVertModule)
    \includegraphics[height=\logoheight,keepaspectratio=true]{%
      images/ul_p}
  \end{textblock*}

  %% image
  \begin{textblock*}{\paperwidth}(0mm,0mm)
    \includegraphics[width=\paperwidth,keepaspectratio]{%
      images/Suricates,_Namibia-2}
  \end{textblock*}

  %% surtitre
  \begin{textblock*}{\paperwidth}(0.8\TPHorizModule,5\TPVertModule)
    \textcolor{black!5}{\supertitlefmt}
  \end{textblock*}

  %% titre
  \begin{textblock*}{\paperwidth}(0.8\TPHorizModule,12.5\TPVertModule)
    \textcolor{black!5}{\titlefmt}
  \end{textblock*}

  %% date
  \begin{textblock*}{\paperwidth}(0.8\TPHorizModule,50\TPVertModule)
    \textcolor{black!5}{\datefmt}
  \end{textblock*}
\end{frame}

%%%
%%% Page frontispice
%%%

\begin{frame}[plain]
  %% surtitre
  \begin{textblock*}{\paperwidth}(0.8\TPHorizModule,5\TPVertModule)
    \supertitlefmt
  \end{textblock*}

  %% titre
  \begin{textblock*}{\paperwidth}(0.8\TPHorizModule,12.5\TPVertModule)
    \titlefmt
  \end{textblock*}

  %% auteur
  \begin{textblock*}{\textwidth}(0.8\TPHorizModule,30\TPVertModule)
    \authorfmt
  \end{textblock*}

  %% affiliation
  \begin{textblock*}{\textwidth}(0.8\TPHorizModule,34\TPVertModule)
    \affiliation
  \end{textblock*}

  %% édition
  \begin{textblock*}{\textwidth}(0.8\TPHorizModule,58\TPVertModule)
    \edition
  \end{textblock*}
\end{frame}
\endgroup

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-engine: xetex
%%% TeX-master: "atelier-pedagogique-fsg-cua"
%%% End:
